呢個時勢失業係咩感受

20fg 白紙一張
好好彩5月搵到一間人工ok嘅post
而reject哂其他offer/interview
點知做咗一個月就被炒
搵緊下一份但冇乜招聘/回音
呢刻真係好想死

今年 fg 驚西？ 2019 fg 都未出聲

點解被炒

做uber eat

衰咩

考 aco?

你剛失業咋？

fg有屋企人養驚西咩

咩原因

有工作經驗人未驚過

今年 fg 驚西？ 2013 fg 都未出聲

疫情冇生意，我表現又差

要比5000家用

做邊行

2018fg都未出聲啦

表現又差

抵撚死啦有咩資格返工

咩工嚟的

fg 乜都唔識，又冇training

失業即刻可以享受退休人生

今年 fg 事9但喇 19/18/17 都分分鐘失業

乜撚嘢係fg?

過唔到試用期姐下哇，咁都想死。。。

fat g

又唔好講到training老奉咁
一個月takeup其實都唔短啦 除非係專業

g? girl?

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #取回強積金 #快閃文宣 #移民走資 #國際戰線 #馬格尼茨基人權問責法案

難受

好爽

失業左排 做緊地盤
熱到仆晒街

Fresh grad ah 滿腦子girl

日日打飛機咁

有得hea好hea啦我想休息都冇,肺炎期間仲忙過以前

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

2014 FG
佔中影響
搞撚到依家仲失緊業

攬炒係咁架啦 頂住呀手足

就算當時無reject哂其他offer/interview ，都難保你一樣俾人炒

大學生做ACO？你係咪想出醜揚威國際呀！下？

炒股搵得仲多過返工

今年 fg 驚西？ 2007 fg 都未出聲

大把人陪你

郁啲就想死

幾錢算人工唔錯？

我揾左3個月工，有6個interview, 4個final, 乜都冇

上年9月就失業，每日打機睇書做運動，不知幾撚爽

連登世界個個精英
點會失業

真

其實主因係表現差

你個位都唔方貴

same, 下個月個仔出世

你月入30k?
咁on9比咁多唔怪之得比人炒

頂乜野住啊人地因為疫情失業啊 九唔搭八 你對眼係咪生係屎忽到 坐住左？

窮人生仔

18仲fg咩

供緊樓就話可能慘
但和屋企人住都無事啦

2007 fg 驚西？1967 fg都未出聲

大把人月入冇20k都要俾呢個數家用
唔俾就唔俾你入屋，咁你俾唔俾
出面租劏房都唔止5000啦

寄望一齊失業 樓價回落

你買唔到都仲有大把人買到

考差佬

PR 公司account發的文
大家都咁認真睇

20fg
5月返左一個月 好難頂裸辭左
而家返緊parttime
表示開始驚驚地

讀個master進修下先啦

失左半年
就黎無晒積蓄

好等錢洗？失業咪休息下周圍去hea下，同朋友飲下咖啡飲下酒，去食下野，有咩咁大不了？

6月頭搞掂晒d project 先開始搵
但係已經太遲了
日日mon JobsDB 都搵唔到
一係就得閪工閪agent
btw 樓主點解被炒? 碌一碌上班台成3 4個fg都係咁

係喎

ACO 叫醜？我連wm2 都報埋。
利申：速大商科second up 2020 fg

如果唔係等養家冇乜所謂，第時見工啲人見你2020年失業都知個市大勢都好差，對你第日搵工影響不大

比人工50%家用基本啦

冇野做一陣就想死，要香港人罷工真係慘過叫佢衝

2020 fg 冇搵工
九月讀埋個master先再諗

真係慘 樓豬話自己失業又無扮可憐 但係個個係到落井下石

抽新股無死。

19 fg都未出聲，你20就享受下先啦

牛市咪係

有車牌？

可以步兵or單車

毒撚做sales做clerical work都幾日Pickup到啦

其實係你未返得多工
返得多就會開始adapt 得快啲

吓 CA 都一大堆大學生去in喎

比人炒就諗下自己係咪值得搵呢個數啦 12k應該都比多你

呢篇潮文真係發人深醒
做到成隻狗噤都重差過拎綜援

攬炒呀
幾多手足係入面食緊狗飯

速大都算大學生???

19fg
學生運動搞到失業

講緊五四運動

搵多幾份

鯨魚係唔係魚？

返咩工比人炒

呢個真係教育問題
無人做綿羊 狼邊有嘢食

用錢買時間hea多一兩年
今年好多人都係咁

人工ok即係幾多

同人工都好難搵

過來幫我手
日日做到仆街

係還掂仲未搵到自己興趣，冇所謂喇，又唔係係屋企hea，都叫做進修既，之後要做多幾十年，唔摸清自己條路唔得

唔應該用份糧衝量一個人工作能力,換句話講其實呢個世界9成9人做的事對呢個世界本身都係冇咩意義,做唔做到野除左老細,WFC。
打工仔應該檢討自己呃飯食能力,而唔係質疑自己值幾錢,用打工份糧鬥高低冇咩意思

再搵下啦
呢份唔好落CV

樓主不如試下ALL IN TESLA。我自從400蚊聽人講入左250股TSLA之後,已經覺得打工冇咩意思。
利申一股未放

攬炒係咁

正確原因

失緊業

年頭失業到依家

頭一兩個月都幾開心
之後慢慢迷惘
主要自己無家底
手停口停

奴性重

岩岩裸辭左怕咩？

享受

2003 fg 都未出聲

有能力唔洗養家既
今年真係讀埋master先算
如果唔係真係大家一齊爭d 12 13k既工

香港真係好多窮人要養家

出糧請人返黎做野定學野

啱啦 所以我現在每日返工都係死頂都唔敢亂嚟

廢老觀念

飛外國搵嘢做囉

馬死落地行
你肯體力勞動既 香港大把工
擺撚明樓主又懶又唔撚想郁
就上黎叫春

比，日日拆屋 日日係屋企發脾氣打爆野
今日打爆櫃 聽日打爆電制 後日打爆灶台
一開口就屌佢地做左咁多年人都咁撚窮，而家人又老錢又無行又行得慢、屙屎尿又係力，死撚左去唔好吸後生仔血

真係唔知喎
岩岩先轉工加人工

同自己個仔有仇

攬炒驚西咩
你失業就唔得 人地失業就得？
屌你老母

疫情失業咪又係攬炒

利申 公司會比錢我去training

冇咩感受wor 反而搵工方面會搵下自己有興趣既工種 反正而家做咩行業都死

失業兩個月

比你人工少你又唔會想做

有撚單咩

ching咁捱得

今日跌好多

其實樓主只係衰冇經驗
真係唔識工作場作做野方法ONLY
好多公司都會認為你識唔少野
面你差既就係佢個所謂既唔少野
連電話點轉線佢都會認為你識
電郵個D覆咩格式個D都會當你要識

疫情唔係攬炒？傻尻用下腦啦 你個腦生係屎眼？

根本係d人鬥低賤
大學生12k都搶住做

好快2000

19fg準備裸辭

250*400 美金

有咩問題

人地20fg點拎得出
最多一萬幾

我都想冇工開放個長假
雖則被人炒肉酸啲

到時interview問你空白期做咗乜
點答？日日hea？

有咩恐怖過全家都失曬業
就黎要食草

呢段時期我不停做RESEARCH盡我能力深入了解呢行的運作以及盈利模式BLABLABLA....又實踐過EG. 淘寶開下店,呃飯食都唔識

失緊，表示積蓄慳慳地頂到5年。而家當放大假同醫下d傷患。

加油

Sad but true

做開邊行

20fg?

你唔係要去做狗咩？考唔到？

一陣到佢地打爆你既野玩攬炒，最後所有野你要佔錢買返哂，唔係又唔俾你入屋，無限loop
到頭黎又係入你數
有d野講就無敵，殺到埋身你只可以硬食
有能力搬出去另計

巴打係咪請人

一個月就被炒都係一種成就

巴打你係咪做要跑數ge 工？會唔會考慮做住其它工種先？呢個時勢做路數工，新入職好難做得長

fresh g?

美極配肥雞

馬死落地行
一個月咪當發場夢

可能幫到你

成功感囉，威囉，攬炒yeah

好多HR會特登問你，鋤你點解失業，覺得你係無能力廢先搵唔到工！

我朋友失左業足足一年，比樓主仲慘

我仲打算quit 添

唔好再提

幾時開始fresh grad. 會寫成fg?!??

ys

暑假工計唔計？
本來做得好好哋
因為武漢肺炎忽然爆到飛起
搞到份工又冇咗
依家狂send email都冇人理
搵緊保安課程，想讀

係
救我
宜家一打三

住酒店都唔使5000啦
住公屋退名再舉報佢超額玩攬炒

Enjoy 理直氣壯享受人生
唔係平時唔搵工 唔翻工會俾人屌

香港人有BNO驚西咩

上年9月quit到宜家表示輕鬆

係咪入去坐咗幾年呀

1999fg 都未撚出聲啦 屌你老母臭化閪

疫情咪手足囉
手足話要攬炒 宜家咪實現咗

成世留留長, 果一兩個月就喊晒口, 乜L野呀?
無咪做part time先law, 再無咪報ERB上免費堂先LAW, 不知幾正

黎我公司做客服
勤力啲有2萬
有興趣TG我

有返工都會話你經驗唔夠架啦
就算冇原因都會壓價

個個屋企好似你咁有錢咩？
食又屋企，住又屋企5k唔過份
自住另計

主要係悶撚到閪咁
又無得出去玩
有工返都叫有啲嘢做下

Btw 唔係考做狗咩你？考唔到？

今年畢業工都未搵過

20fg真係唔驚(除非你等錢洗)
起碼就算你失業一排啲僱主同HR都理解你點解搵唔到工

係未酒店開工？

應該交曬成份糧比老母
老母每個月再比零用你

垃圾 考狗都考唔成

只可以講
攬炒去到一個點
係大家都冇野做

疫唔疫情根本唔係重點
只係樓上個幾位比較唔好彩
成首批攬炒既犧牲者

請善用起底功能

真心覺得講攬炒個班人好撚無腦加弱智

攬炒 最後政府肯讓步 就ok 唔弱智
攬炒 政府唔肯讓步 仲諗住計續攬炒 就真係弱智

我搵得兩萬 都係俾得4千
覺得自己好唔孝順

你認真？6年都冇返過工？

對家財雄勢大 你覺得仲有機會讓步咩
我早幾個月都成日發夢 覺得政府會聽到民意
但經過左咁耐 香港人根本無羸到
自己人反自己人 好多時真正抗爭既人都係孤軍作戰
醒啦 仲攬炒 你俾人炒就有你份

跌就入

疊埋心水去澳洲啦

被炒師

20fg驚啲咩

推 願榮光歸香港

好彩拎左政府一萬
做有8000蚊用

新股無死

抽新股都得啦，hea 搵

想通了，加入警察，制止攬炒

決定考輔警 服務社會
起碼有飯食先

有degree 入inspector 位好啲

攬炒

入到就係 入唔到Part-time 賺下錢先

2020 ive grad 18.5 比8.5家用

2020fg 都好撚驚

你老味20FG就收皮啦
17FG都未出聲

Fg 就收皮啦

咩行業

你認真？

你咁聽話無法
係佢地出手搞鳩你之前可以搞鳩左佢地先
佢地做到咁絕就唔好諗住仲有父子/母子做

12K 我都比8K家用, 老母犧牲左幾十年清楚養大您 自己仲有大把時間洗, 比幾多都報答唔到

想其他同事俾人炒埋一齊失業

1999 fg

唔好用濫曬犧牲呢兩個字
可以唔犧牲咩
佢決定生 你無得決定出世
花十幾年養大你 係佢責任

老實講翹埋雙手拎綜援好過

咁老豆小學就扔低兩仔乸到今時今日, 對老母好啲唔過份姐下話?

我都係，其實唔知揾嘜，一係就要有3～5年經驗，fg好似得保險個啲揀

快啲炒我好多game債

唔寫落cv當全新會好d

人地講緊大學生 關你速大撚事

返咩工種？

係咪做開狗 training 都係老奉？個個出到嚟就識自動埋位做嘢？ 冇畀training唯有自己醒目啲去跟，但唔代表冇training 係正常

因人為原因引起武漢肺炎導致經濟不景氣下公司倒閉最後生還者。

享受生活 享受人生

2013仲係fg 你驚西咩？

疊埋心水考警察囉
可以擁有至高無上既權力
強姦,販毒,打人,都唔會有事

+1 仲有訓晏教 真係一撚流

雖然我真係好想搵工好想返工
但呢個時勢請得既都一定狗都唔做

我都好想搵工 銀行乾哂 好彩岩岩出左一萬蚊頂一頂
呢幾個月sd 左幾百份 cv
見得既 一係保險既請人位
一係就政府合約工
保險既 見你正正常常識講野就叫你不如去做保險
講到幾好前途 但無興趣做保險狗
依加gym 都停埋 人生只係淨番食玩訓

宜家好多機構or公司想縮數
半職 pt 都照做啦
叫做工作經驗 好過白紙

銀行唔會乾，純粹係唔想再打機，想搵野做下
自己做D無乜技術既夾野位多
講得無乜技術你都估到下場係點

八月生仔 即係舊年10月中出

經歷完一連串社會事件都仲夠膽中出生B

1967驚西？1914 fg都未出聲

我都上年9月就被炒 之後搵到份頂住做住先，但好辛苦難受

返乜？點難頂

師兄仲未死？

宜家香港變成咁真心覺得搵到工都發唔到達

想死都冇錢死

唔講以為30幾歲40歲
岩岩供樓 有一家大細要養

失業咪失業囉，諗下其他方法賺錢囉

就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。

如果屋企冇壓力，搵住PT試下散工做住先。

再唔係休息下，睇片學下d手藝/手作仔，

好過日日後悔日日驚

1. 極限牛熊無論如何接近打靶，只要懂得選擇，依然有險可守。

2. 擁有市價過億的比華利山豪宅，只不過代表你富有；擁有香港的納米盤，才代表你了解房產市場。

3. 巴郡（Berkshire Hathaway）裏頭的基金經理來香港玩牛熊證只生存到三個交易日。

4. 如果政府強迫市民月供MPF，市民應該要有把MPF投放於衍生工具致富的權利。

5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

6. 今天他可以坐在陰涼處，因為很久以前他種了一棵樹。但他選擇了種樹而不是種大麻，是一項投資失誤。

7. 就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。

8. 女性找男朋友是長線投資，而做雞就是把自己的身體短期槓桿。

9. 如果模擬倉讓你有數百萬的獲利，則證明你有天份，不妨借盡一點，操作真倉時認真的你絕對會讓市場嚇怕。

10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

句句都好精警 受教了

呢個時勢既工
多數都閪
真係睇彩數

屌 同樓主一撚樣
做咗大半年就俾人交名

Fat girl

搵左工一個月多d
每星期都有interview
緣份到了 工作自然到

想印低佢貼屋企

我都想失業 奈何要養老豆老母

條友睇怕都係D養兒防老既仆街黎 比我生小朋友就係要自己努力 令到自己將來同小朋友都可以唔洗做為目標

無話應該對佢好唔好 點對佢自己決定
講緊唔好用犧牲呢兩個字咁偉大
你隔離屋/3唔識7既人 花十幾年養大你 先叫犧牲

我全家失業都係因為佔中

假膠黎

大概15年前開始

仲有 19，18，17，16，15 fg 都失緊業
2020係岩岩grad 證書都未攞唔叫失業

爽

咁請死前幫香港人出左啖氣先，條命會更有價值

失業圍爐

自己攞黎 記得自己唔食都要比仔食 佢無辜架

而家間垃圾公司裁員都諗住俾人交出去
原本剩係得肺炎都想失吓業休息吓
但而家情況唔係咁
個市都唔知會唔會好返

真
識人而家日日朝十晚廿五但係30k都無

1967 fg 驚西？嘉慶十七年 fg都未出聲

3月開始失到而家
日日留係屋企就嚟人都癲
而家邊行好市？咩工都想搏下

Field Goal

一FG就50k添

攬炒師

抵死啦 你呢d垃圾